有時真係要狠心放手

遇到一個鍾意嘅人
甚至互相都有感覺
最後你哋仲一齊咗

熱戀期當然會好幸福好快樂
因為大家嘅眼中都只有對方
缺點無限縮小優點無限放大

但你哋慢慢到咗磨合期
想去嘅地方全部去過晒
想玩嘅嘢都全部玩過晒
生活交織嘅地方變少咗
大家之間嘅話題變少咗

開始正視對方嘅所有缺點
希望對方可以為自己改變
自己都要為對方作出改變
但係習慣唔係話改就改到
大家會開始嘈交開始計較

當你改變到一樣之後
佢又話想你改另一樣
好似沒完沒了咁改變
自己變到唔係自己咁

你懷念以前甜蜜嘅日子
出去開心咁笑開心咁玩
無顧慮因為對方會接納

但係磨合期都必須要經歷
你唔知再做啲咩討佢歡心
兩個人無點傾計無點出街
差唔多日日都係喺度鬧交

時間耐咗就會喺度諗
其實佢係咪唔啱自己
其實佢係咪唔錫自己
點解段關係修復唔到

呢個世界無人係完美
你有自己嘅原則習慣
對方梗係一樣都會有
要對方接納你嘅時候
你都要為佢作出讓步

如果兩個人仍然咁固執
有時候真係要狠心放手
拖落去都唔會有好結果

可能你會覺得好唔甘心
難得搵到互相鍾意嘅人
用咗咁多時間了解對方
點解最後因咁小事放棄

但其實呢啲唔係小事嚟
係你哋以後嘅相處模式
依家就算你拖到無視到
將來都有好多問題解決

鍾意嘅人唔代表啱你嘅人
唔好比愛情掩蓋自己對眼
可能你依家好執着呢個人
無論段關係點都唔想放棄

但其實唔啱就唔啱
有啲嘢係無得勉強
你知佢知大家都知

咁點解唔肯放手比個機會大家呢
如果遇到更鍾意更啱有默契嘅人
你回望返就會覺得嗰陣放手好啱
因為依家你先有真真正正嘅幸福

跟住rap出黎

我願意磨合到啱我地嘅相處模式
但對方帽咗我

樓主有強迫症？

佢用情唔深
早分開都好
你值得更好

你講得好啱
啲字數唔齊
我會唔安樂

拍拖會做啲咩行為令對方覺得辛苦？

係咪聽咗是但求其愛

睇每個人嘅性格係點

有人想對方變成心目中嘅另一半
啲要求越嚟越嚴苛同埋越嚟越多
佢唔係愛人而係重新塑造一個人
一個符合晒佢想要條件嘅另一半
對方會覺得佢根本唔係鍾意自己

有人將愛情放咗喺生活嘅重心
有事無事都會香口膠咁癡埋去
令到對方嘅空閒時間都係陪佢
同身邊嘅朋友同事嘅距離變遠
無諗過對方係好需要私人空間
人哋一唔陪佢就發脾氣要人氹
另一半其實會承受好大嘅壓力

有人對伴侶成日疑神疑鬼
可能係上一段嘅關係造成
可能係現任曾經做過錯事
但講過會原諒就應該放低
而唔係開口埋口提返件事
無信任做基礎咩關係都假
另一半亦都會覺得好煩厭
成日比人懷疑之後要氹返
改晒都好佢都係唔信自己

等等等等

恕我孤陋寡言
無聽過呢首歌

只係見到好多傻豬豬
明知對方都唔愛自己
或者兩個人根本唔啱
但寧願卑躬屈膝就人
唔諗吓自己係有價值
唔需要咁樣比人對待
係有新嘅選擇可以揀

樓主一定受過好多傷先會有咁嘅體會
後生大概係比荷爾蒙沖昏頭腦先會咁
所以後生好強調感覺 而忽略實際情景
好似燈蛾不顧一切地撲火
其實愛嘅只係自己想像中嘅佢 同埋喺佢面前嘅自己

傷過一次都夠刻骨銘心
你講得好啱同埋都好中

後生嗰陣諗嘢就係固執
身邊嘅人點勸都唔會聽
覺得無人明白自己諗咩
最後搞到周身傷痕累累

識諗嘅可能走得返出嚟
甚至主動要求斷絕關係
幾年後諗返自己幾可笑

但如果唔識諗可能會自殺
因為嗰陣愛情係佢所有嘢
無咗或者唔如願就無動力

當你連最後機會都放棄埋
就真係無能力去尋找幸福

有同感

諗起志明與春嬌入面講
「耐唔耐根本唔關事 係睇你地夾唔夾架姐」

曾經覺得過拍左好多年耐
累積好多問題 好多都係核心既相處問題
但時間好耐習慣左呢個人唔係話甩就甩到
試過甩但自己都唔捨得
但一諗到呢世都對住呢個人 甚至諗下同佢要結婚
就唉左一聲 真係唔想

有冇遇到更夾更有默契既下一個當然係會有影響啦
但最多都係導火線
但係個問題唔係無視左就唔存在

習慣真係樣好恐怖嘅嘢
戒唔到所以要繼續落去
明知係錯嘅都唔肯放手

問題重複又重複咁湧現
雙方都知根本處理唔到
但又唔想同唔甘心分開
覺得咁多年身邊都有佢
無咗個人會好失落等等

呢個世界上無話無咗邊個唔得
喺識佢之前你都係自己一個過
依家只不過習慣返之前個模式
點解會覺得自己一定做唔到呢

而且下定決心斷就要斷
藕斷絲連真係泥足深陷
一個會氹另一個會猶豫
但好返之後問題都喺度
然後就係咁無限咁循環

我同ex就係生活背景同埋價值觀好唔同
大家唔明大家嘅諗法
唯一唔同嘅係我會包容 將d問題啞忍
覺得無視d問題就可以繼續落去
但原來唔得
當同一件事嘈幾十次嘅時候 就覺得好攰好抑壓
諗到同佢結咗婚未來三十幾四十年都要咁過 就唔想了
最後決定長痛不如短痛 決定分手
分完手已經分唔清係仲愛佢 定還是唔習慣一個人
但拍拖嘅時候我對佢已經無感 同佢出街會好似行刑咁
可能情份已耗盡 只得返習慣

利申 啱啱分咗手

個排版睇得好c伏

做過決定 唔好反悔就好
其實無對錯 更加無話值唔值
如果兩個人建立既世界開始排斥對方
咁努力修補都唔得既話
經歷過好多痛苦之後
放過佢 亦都放過你自己
太過執著一樣野先係痛苦根源
倒不如順住情況走。
緣份已走。都無力勉留～

同埋都好奇。有咩因由或者理據
會覺得依家個個係一生一世個個？

磨合期入面雙方嘅坦白係好重要
唔係話細微到揸筷子都要對方改
但起碼要講依家相處邊度唔舒服

拎個問題出嚟討論先有機會改善
而且係有時間集中去改變一樣嘢
你啞忍佢又啞忍以為段關係好好
其實只不過大家都喺度呃緊自己

一直相處落嚟都會唔開心
到咗有導火線出現嘅時候
兩個就一次過爆晒啲不滿
先發現原來大家忍咗好耐

你唔講對方點會知你唔鍾意
只係突然關係出現咁多問題
雙方又有無耐性每樣拆掂佢
用時間等佢改變自己又去改

如果係無嘅話
就會不斷嘈交
直到再無耐性
最後好易分手

未捱到過渡期，仲好傷心

其實無話邊個先係一生一世
人同人都係日復日咁樣相處
只要每段感情都認真咁對待
活在當下同佢相處嗰陣開心
不知不覺就會一齊好耐好耐
除非真係有啲特殊情況發生

所以一生一世唔應該一早介定
反而係把握同佢嘅每一個時刻
雙方都處理得好自然白頭到老

可能你仲留戀佢嘅一切
但佢已經唔在乎你嘅嘢
比時間自己傷心完就算

其實人嘅一生係好短
唔好為咗佢浪費時間

反而move on比機會自己接受他人
會有更多同未來另一半相處嘅時間

當佢係你嘅全世界
你要放棄係會好難

你唔需要搵其他人取代佢
但可以拉佢離開生活重心
搵唔同嘅嘢做識唔同朋友

對方既然無比名份你
你做幾多嘢都無意思
只係滿足自己嘅慾望
為咗同佢有一絲關係
無論做啲咩都無所謂

所以你要明白你做咩都無用
佢唔會返嚟唔會好似以前咁
依家嘅你只係喺度自欺欺人
你放過佢亦都代表放過自己

段野咁公整

樓主講嘅道理好中point 只係放棄太難做到

好正 好想識樓主

推

笑死齊輯輯

多謝你 諗通左好多
前幾日斷左5年情 一直諗有冇轉機
但睇左呢個post真係清醒哂
多謝樓主

我認同係好難做到
自己會係咁比藉口
唔可以唔想無可能

人類始終都係著重感情
所以好多人失望到絕望
將耐性同情感消磨殆盡
先至會下定決心離開佢

最緊要你識得諗通
未來有好多可能性

五年話長唔長話短唔短
周圍嘅事物都係關於佢
要一時間忘記對方好難

喺某間餐廳諗起同佢食嘢
喺某個樂園度諗起同佢玩
喺某條街諗起佢嘅甜蜜嘢

但係既然清楚大家唔啱
再糾纏落去結果都一樣
不如決斷唔好望返轉頭
拖拖拉拉對雙方都唔好

時間耐咗就會發現
當初嘅無可能忘記
係因為未嘗試去做
而依家生活都幾好

truetrue 三個月前都分咗手，到依家都會有啲掛住(拍咗3年)

好癲樓主d強迫症但係我鐘意

香港人嘅戀愛變到咁即食唔係冇原因
多得樓主

古語有云，好心分手嘛
又所謂：是，但求其愛
唔係放手就等於即食嘅

好努力跟返格式齊輯輯

一齊三個月可以狠心分手
一齊十年都可以狠心分手

我諗你扭曲咗呢個post嘅主要目的
人一生入面身邊都會遇到唔同嘅人
既然係唔啱點解要繼續唔開心落去
我亦講過唔鼓勵搵另一個取代前任

可能有人拍拖嘅原因好草率
可能有人無feel都同人一齊
但係呢啲我哋都管唔到咁多

一個post亦無可能應用到所有人
只係希望對愛情認真嘅人識得諗
一齊咗幾耐都好拎得起就放得低
如果你要繼續誤解我都無話可說

香港人就係太怕悶 成日要都追求新鮮感
有啲咩就要分手 完全唔識咩叫溝通

當然樓主後半段不無道理 管得太盡係冇自由

或者我真係誤解咗樓主你嘅用意
只係我慨嘆緊好多人郁啲就話要分手 唔肯溝通啫

郁啲話分手嗰啲應該係無乜經驗
可能係佢平時得到嘅安全感唔夠
可能係佢覺得另一半唔夠在乎佢
所以成日講分手想引起對方關注

對方嘅挽留令佢感受到愛同優越感
但係佢淨係識用呢個方法去得到愛
久而久之佢唔挽留就會變咗真分手

而唔肯溝通應該係太自我中心
有問題同矛盾出現就變咗冷戰
一唔啱聽或者嘈交就亂咁封鎖
對方係咁哀求係咁道歉先出現

變咗單方面主導咗段關係
每次錯嘅亦唔一定係對方
只係對方為咗愛委屈求全
問題雙方根本就無解決過
最後被動嗰位會壓力爆煲

佢哋對於愛情處理並唔成熟
其實每個人初初都可能係咁
唯有經歷先可以令人去進步

屌你連英文都排到咁齊
樓主你強迫症有啲嚴重
會唔會諗吓睇心理醫生
咁樣打字都唔係辦法
為咗刺激吓你嘅強迫症
特登有行係打少一隻字

點先知岩

咁樓主你而家係咪真係同佢都係揀分手？

每個人對啱嘅定義都唔同
睇吓你同佢着重嘅係啲咩

如果你係個自尊心好高嘅人
而對方會照顧你面子咪算啱
當然仲有其他唔同方面配合

每對情侶嘅相處模式都唔一樣
有啲可能無底線咁講笑都可以
所以禮貌喺呢段關係重要性低
好難話有種固定因素係必定啱
真係要相處過舒服先繼續落去

佢係⋯⋯？

最近被分手 一直好想挽留 但對方好決絕咁離開
我仲未放低到 自己不斷拉扯緊

咁點先叫唔岩

以為樓主講既係親手經歷
咁樓主有冇試過你講既經歷？

啱唔啱等於適唔適合
而外人係無可能知道
呢條問題要問你自己
我只可以比啲方向你

唔開心喺段關係一定會有
但又唔係必定代表唔啱嘅
可能只係磨合嘅一啲難關
一齊面對再合力去跨過佢

唔啱嘅話係比較嚴重
價值觀衝突互相侵犯
有一個問題長久喺度
每次出現都會嘈好耐
但係雙方無意去解決
或者根本就解決唔到
大家嘅關係慢慢破裂
直到修復唔到嘅地步

第一段關係好任性
第二段關係好卑微
依家段關係好平等

人真係要撞過板先識得成長
但可以撞輕力啲就明白道理

其實真係
人真係唔試過撞過板唔會成長
最重要都係會反省返段關係帶黎既野

睇吓係因為咩原因而離開
一齊返之後會唔會解決到
如果件事照樣都係放喺度
只會令到兩個人都有條刺
人哋灑脫到就唔好再搞佢

但若然你有把握解決到
有共同方案係可以配合
並唔會話要屈就某一方
咁梗係要去馬挽留返啦

其實仲好掛住佢
究竟幾時淡忘到

好鍾意睇樓主講野
所有野都好齊正
睇得好舒服

講得好中 好值得反思

緣份嘅嘢可以聽天由命
但其實亦可以自己造就

如果本身係遠距離戀愛
只係因為不甘寂寞而散
距離近返可能都有機會
畢竟無討厭你又無條刺

遠距離好多嘢都迫於無奈
所以需要嘅心神都會更多
要維穩要信任要時間溝通
真係好睇雙方意志嘅堅定

見到朋友同另一半
成日一齊玩同埋笑
自己心理都唔平衡
要去慢慢調節心態

遠距離嘅愛情更堅不可摧
因為要承受嘅嘢實在太多

你講得好岩
我ex最後就係話我點解可以咁忍心
而家佢好幸福
有人俾到我俾唔到既野佢
我知道我狼心對佢黎講係好事
無謂害佢一世
雖然果時好痛
而我都覺得我做既係正確
而我亦繼續行我既路

有時候對方唔愛自己 唔係因為自己差
可能係因為我地唔愛自己 唔知道自己需要乜嘢
只係不斷思考佢會鍾意自己啲乜嘢
慢慢 我地想成為對方理想中嘅人
希望切合哂佢所有嘅期望同需要
以為咁樣可以令佢更愛自己
但係當你為佢改變自己嘅時候
你已經失去咗吸引佢嘅能力

先愛自己 先可以有愛人嘅能力 將對方帶入自己生命
但係太愛自己 會令自己周身刺 不斷咁傷害對方 最後冇人擁抱到真正自己

問題係點樣愛自己
就算先愛自己 又會唔會令自己過於理智 唔敢付出太多
對方又夠唔夠愛佢自己 足夠到可以擁抱另一個人

多謝你 你真係講得好岩 好似比人諒解左咁

啱 其實唔好睇到愛情咁神聖
你當玩個game咁樣
最緊要知道遊戲規則

好認同 眨吓眼就6年
不過其實唔係開心 只係自然既結果
但唔甘心咁就一世 唔想呢世人就咁然後就好似好頹

樓豬講得好啱

但係當你為佢改變自己嘅時候
你已經失去咗吸引佢嘅能力

呢句真係好啱 為左對方改變就冇左自己
已經唔係當初想識既你

乜嘢係戀愛

每個人 都有佢地嘅愛情故事
無人知 故事點樣開始點樣終止
緣份要黎就黎 冇分係邊個時候
話走就走 緣份已經到左盡頭
呢樣野 唔係人人 睇得咁通透
經常都會有好多 盲目嘅時候
有人為愛可以死心塌地付出一生
係咪值得 就見仁見智你自己去諗
情同愛 要做出黎 並唔容易
口口聲聲話愛又領略唔到當中意思
情為何物 連詩人讀咁多書都唔知
未曾體驗過 箇中滋味點會知
係冥冥中注定 亦或係上天嘅安排
呢個世界咁大 都可以走埋一齊
總覺得生同死並唔系最遠嘅距離
而係係你面前 你又唔知道我愛你

I wanna be with you，(I know why)
為何只留下痛苦的回憶 你曾對我說
把幸福留給我，I don't want you break my heart
愛會那麼痛苦，(A reason why) 嘅
沒有你我不能夠深呼吸
喜歡聽你的甜言蜜語
就算愛過和痛過 都願意

初初一開始 最鍾意日見夜見
發夢都會見面情話綿綿電話講唔完
發誓 希望兩人 熱戀直至永遠

冇諗過愛情之後變感情嘅局面
祇係幾年嘅感情已經無火花出現
再勉強係埋一齊 祇會令人討厭
想講分手開唔到口 咪再優柔寡斷
溫個藉口 解決左佢 一刀兩斷
暗戀 相戀 熱戀 失戀 感情 好混亂
太多誘惑而家嘅人好易移情別戀
婚外情 一夜情 佢地玩弄感情
三分鐘熱度之後 忘記哂所有事情
其實只要對人 唔係有太多嘅要求
愛一個人根本唔需要有太多理由
只要真心真意對待 已經好足夠
姑勿論係曾經擁有亦或天長地久

I wanna be with you(I know why)
為何只留下痛苦的回憶 你曾對我說
把幸福留給我 I don't want you break my heart
愛會那麼痛苦(A reason why)
沒有你我不能夠深呼吸
喜歡聽你的甜言蜜語
就算愛過和痛過 都願意
(I want to you)(I need to you)
I wanna be with you(I know why)
為何只留下痛苦的回憶 你曾對我說
把幸福留給我
I don't want you break my heart
愛會那麼痛苦(A reason why)
沒有你我不能夠深呼吸
喜歡聽你的甜言蜜語
就算愛過和痛過 都願意

樓主會唔會要求伴侶send msg都要打到咁整齊

都係啱啱被分手
佢話我雖然對佢好好，但話我地2 個價值觀唔同，唔想再繼續…
我同佢可能有1,2 樣野未必夾得好好啦，但係咪真係要去到分手呢步
我都仲係唔捨得，仲諗緊係咪再挽留

點解好似講中晒咁
一齊咗六年最尾都係分手
睇返成個經歷好似自己一樣

另一半係咁點算

點解去完嘅地方唔可以再去

其實點解先知道對方就係可以托付終生嘅人？

同你一樣 第一段任性 第二段卑微
依定處於個狀態係想調整好自己先再拍
想每段關係都有成長
樓主係點樣搵到第三段適合自己？

過渡期嚟，慢慢會習慣，加油

係唔甘心同呢個人一世
定係唔甘心成世得一個

有啲人嘅社交圈子好細
見過接觸過嘅異性好少
佢揀咗喺圈子入面嘅你
係因為你係佢唯一選擇

而有啲人嘅社交圈子闊
認識嘅世界同人比較多
但佢仍然都係揀鍾意你
係因為你係佢真正選擇

當段關係失去咗新鮮感
當你慢慢知道世界好大
你仲會唔會堅持選擇佢
引誘你嘅嘢會越嚟越多
你又會唔會為咗佢拒絕

咁梗係唔會
要求太苛刻

但都想佢會整潔啲
因為我都有啲潔癖

價值觀係由細去培養
要改變真係難好多倍

一兩樣嘢背後可能代表好多嘢
需要更深層去諗吓邊度唔協調

但係佢講嘅嘢都幾籠統
我覺得都幾有機會係

呢個世界好多人都係player
可能你睇佢外表斯斯文文咁
其實佢已經喺情場穿梭數載
識人真係唔好100%信晒佢

佢哋識得點樣欲擒故縱
識得搵你嘅弱點嚟冧你
拎到着數就決斷咁離開

亦有啲人係騎牛搵馬
同佢一齊嗰陣係開心
但同時佢都仲搵緊人
搵緊個比你更好嘅人
當佢搵到就會放棄你

不過愛情係盲目
唯有用時間睇清
了解佢係點嘅人

同佢講你嘅感受
令佢意識到不當

佢知道之後肯改仲可以繼續
但唔肯改我諗都係分開為妙
畢竟呢啲行為好唔尊重對方
而且無同理心好難維繫關係

當然可以再去好多次啦
但係樂趣會比第一次少

而且時間耐咗就會懶
兩個哩喺屋企唔出街
更何況係去過嘅地方

你哋經歷困難嘅時候
佢並無輕易咁放棄你
反而同你一齊去面對
我諗呢樣嘢係最基本

每個人嘅定義都唔一樣
真係要自己感受過先知

樓主講得好中
想問樓主覺得點先算愛一個人

好似我同我ex

以為歌詞

好好笑，屌

下 回味好正

第三段比較幸運

兩個人嘅性格相似
互相比對方吸引到
我哋都暗戀咗幾年
所以都好珍惜大家
一齊咗相處好舒服

愛都有分唔同程度

最基本應該係接受到對方全貌
可能初初係想比個好印象對方
會扮到靚一靚又好有禮貌對人
嗰陣淨係會見到佢完美嘅一面
咁梗係好鍾意好想成日都一齊

但係時間一耐咗之後
大家剝晒啲所謂偽裝
會見到佢無化妝個樣
會見到屋企麻甩個樣
開始表現真正嘅自己

咁樣嘅佢會唔會依然吸引到你

試咗係work

佢依家嘅狀況的確唔啱拍拖
你甚至要擔心佢會唔會自殺
唔單止愛情會遇到唔同難關
甚至人生入面都有好多難題

無任何一對情侶係天生一對
獲得美好嘅愛情係需要付出
如果佢係因為覺得攰唔想拍
咁其實佢只係喺度逃避問題

但係一個有情緒問題嘅人
身邊總會出現一個救贖者
會灌輸到正面嘅思想比佢
令佢覺得困難出現係正常
而救贖者會陪住佢行落去

前題係嗰個人需要耐性好好
用行動證明比佢睇你會喺度
而佢會因為信任你而有希望
有動力之後唔再怕遇到困難

想返轉頭果陣
已經唔知原來嘅自己係咩樣
唔會識愛自己

一齊咗五年 係年頭我忍心講分手
因為我心知自己已經只係習慣咗對方 無咗愛
又有太多問題雙方都唔肯正視
無論對我定對佢 我相信分手都係一件好事
佢太依賴我
講分手個一刻好心痛好唔捨得 但亦都好似解脫咁

大家覺得因為咁分手既可唔可以繼續做朋友？
因為唔係啲咩 出軌 綠帽 既事分手既情侶 大前提係 大家都冇復合番既心態既話 可唔可以做返朋友呢？

留名

高質Post
覺得好迷失
求救贖

同男朋友拍左拖都3年
開始會諗到底自己想搵個點嘅人行到最後
會想象下同男朋友結咗婚會點
依家同男朋友一齊好似變左一個生活模式咁

可能你比唔到佢想要嘅嘢
可能你做過啲傷害佢嘅嘢
令到佢心入面有條刺喺度
即使你再努力結果都一樣
咁只可以放手祝佢會幸福

當呢段關係成為咗彼此嘅負擔
捱得過分手同習慣無佢嘅時候
自己真係會好輕鬆同開心好多

呢樣都係睇雙方嘅價值觀
有人會覺得再見亦是朋友
有人會覺得再見會好尷尬
最緊要雙方係有協調溝通
唔好一個追住一個做朋友

如果佢表現得好抗拒
當然唔好強人所難啦

你好
請講

每對情侶都係會有平淡期
但到最後未必係呢個時期
因為人係識得經營段關係

可能有人會諗啲新驚喜
可能有人會去打情罵俏
可能有人會搵共同嘢做
令段感情可以得到升溫

平淡係必然嘅事
並唔一定要分開
當然要雙方配合
一人主動會好攰

若果你係想要新鮮感而放手
你搵幾多個人都會經歷平淡
所以最緊要係點去維繫關係

真係唔好意思
真係忽略咗你

其實佢根本喺呢段關係並唔愉快
出街有得食有得玩同朋友都開心
價值觀真係最難磨合嘅一樣嘢嚟
想理又理唔到但成日都因為佢嘈

如果真係處理唔到
努力過正視個問題
佢依然都係有心結
造成好多嘅不快樂
出街有幾開心都好
都係要決絕啲放手

否則只係浪費時間拖落去
佢繼續辛苦你繼續擔心佢
拖完最後都唔會修成正果

你講得好岩...

如果遇到更鍾意更啱有默契
但你點知自己之後會遇到？
點解唔嘗試去珍惜依加個個？
人無完美，下一個可能係依方面同你夾到
其他方面又唔夾咁你係咪又要分開？

佢可能仲未意識到平淡係正常
覺得淡咗代表唔愛唔可以繼續
一淡就去搵其他有新鮮感嘅人
又或者佢攰覺得單身會比較好

知道你已經努力過
好比心機想佢留低
知道你曾經辛苦過
但你已經係盡咗力

得一個人去主動係無用
既然佢無意願想繼續行
你為佢做咩都唔會有用
呢個時候真係要識放手

希望你有追post先留言

咁你應該失望了冇追

我有些時候會諗
點算鍾意一個人
其實鍾意一個人
真係可以無原因
或者自己搵原因
只係為左鍾意佢

一開始果種純粹
例如某一個眼神
某一句說話聲線
被觸動呼吸靈魂
種心跳唔係常有
生命遇到算幸福

當所有人都覺得
做某d 野先係愛
比唔到幸福對方
就算害對方一世
究竟點先算幸福
哭著笑算不算呢

愛一個入心入肺
有D野自己唔知
係潛意識內生長
個理性可以唔知
你感覺果種頻率
會否覺得只有佢

唉

換轉一千個時空
換做一千個面孔
遇上都會愛上佢。
其他有咩所謂者
相處打交唔好咩
揀個愛既人有錯？

相處唔到咁又點？
留到最後咪得囉
諗返咩令你改變
就知你動力係咩
諷刺係愛變忍受
唔做最真實自己

當你越收埋自己
雙方理解就越少
連心底發生問題
要講真實既感受
佢都未必聽得明
件事就係唔太work

我都唔知堅持咩
兩人一齊為D咩

見步行步囉

七日就十二月啦
你都唔想段感情
叫咩都好。玩完
因為佢係你人生
真係好重要既人
亦係你自己揀既

要搵心中既愛情
唔係有佢就開心
咁就支持盡情去
搵你真正既愛情
咁我又想問一句
你鍾意愛情定佢

若有萬分一機會
當初一定會去追
依家可否唔放棄丫？
愛情唔使合邏輯
人要對抗個世界
從來靠一份堅持

絲打講嘅嘢好正

多謝樓主

睇樓主排版好舒服

唔係東一忽西一忽又青又藍色字

同我一樣原因被分手
以為係自己留言

放手要狠心先做到
但係我唔鍾意狠心
一係就唔放手 一係就死
我就係固執就係專一
一生淨係會愛一個人
等佢等到下一世我都會等

個分段方式幾正

你打野真係好撚齊整
好撚正

如果段感情修復唔到
仍然都係唔肯放開佢
你知道自己辛苦好痛
而同時你都折磨緊佢

專一當然係一件好事
但過份執着就太偏激
等還等唔好諗住要死

當刻嘅情緒係好難控制
所以你必須要冷靜落嚟
唔好比霎時嘅情緒遮眼
亦都唔好情緒勒索對方

情緒勒索只會造成負擔
對方會慢慢開始討厭你
同佢嘅距離會越嚟越遠
你死咗佢帶住內疚過世
咁樣只會對佢造成痛苦

人經歷唔同事物係會變
呢刻嘅你可能真係咁諗
五年後你可能變咗諗法

既然你依家係非佢不可
我都祝你有個美滿結局

即使幾唔開心
喊咗幾耐都好
你都要識放低

唔需要再無尊嚴咁愛佢
你的確會開心快樂好多

曾經我都試過好任性對佢
失去佢之後我慢慢會後悔
原來唔係每個人都咁錫我
原來佢為我付出咗咁多嘢
而我好似乜嘢都無做過咁
甚至繼續埋怨佢做得唔夠

你已經做得夠多
亦盡力做得好好

只係錯嘅時間遇上未成熟嘅佢
希望你會擁有識得珍惜你嘅人

值得推此文

我上一段感情中晒三個，段關係真係好辛苦

你留兩個言都係關於排版

一段關係裡面，唔好期望佢會為你改變，其實佢係有能力改到，但為能夠為佢改變既唔係你，而係下一個。

岩，放佢出去讓佢長大，讓佢闖。

唉我
同意

我係固執但係我一定唔會情緒勒索
所有嘢我都會喺佢唔知嘅情況下做
但係我絕對唔會放手
除非逼我放手唔係我都唔會亂咁死嘅
佢個人係好自由㗎佢可以隨便走
不過我心入面嘅佢冇得走 要一世都留喺我個心入面

我見到咁齊但唔壓韻
好唔安樂

講得好岩
我愛你呀樓豬

Same

如果佢係唔重視你嘅
的確嘗試為咗你改變
因為根本無愛喺入面

但喺佢肯改變嘅時候
比時間同機會佢去改
你都要從旁協助吓佢
需要兩個人共同努力

佢好愛你，但自己唔想改變，想對方改變，。

好唔係因為完美
係因為你盡咗力

你為佢做咗咁多嘢
對方都唔識體諒你
你身心都會覺得攰

你唔駛再繼續擔心佢
你同佢已經再無關係
唔應該再關注佢生活

每個人都有自己嘅路要行
就算佢真係遭遇到一啲事
佢都要自己學識去解決佢
而唔係好似以前搵你幫手

可能你已經習慣諗佢好多嘢
但依家係可以放低晒呢啲嘢
你着重返喺自己嘅生活先啦

我見到唔係押字
覺得好唔安樂啊

我都好愛你

愛情入面雙方都需要讓步
佢不但接受唔到真實嘅你
仲要你去忍受佢全部缺點

我並唔覺得呢種係愛
你喺佢眼中係唔重要
甚至到咗欺壓嘅地步

當你唔肯反抗
佢會變本加厲
佢擁有主導權
而你只會服從

地位已經有咗高低之分
要再重組地位平等好難
愛只係想你妥協嘅藉口

我真係覺得會就到嘅
慢慢了解多左自己
不過無謂啦
分得唔搵返你 知咩事啦

分左手仲依然被ex食住咁 仲係有啲驚hurt到佢個啲 講野好小心但其實好想決絕 好攰係喱段唔清唔楚嘅關係入面 覺得自己好廢 唔知想點咁

曾經都好似你咁諗，後來有機會復合返一年，發現原來有啲關係變左就救唔返。當然，我唔會話個一年會係浪費時間，但我用一年時間耗盡左我對佢嘅愛，徹底咁對呢個人失望，咁就結束中6年半嘅感情。

既然係相處得辛苦
點解要繼續做朋友
係驚離開會傷害佢
定係你抽離唔到佢

情侶甚至係朋友關係
都唔應該咁小心翼翼
你做唔到真實嘅自己
咁仲期望佢愛你啲咩

分咗手可以做朋友
係基於雙方無雜念
大家都放低晒過往

如果仲係比過去影響到
咁不如斷絕來往比較好

咁點解唔肯放手比個機會大家呢如果遇到更鍾意更啱有默契嘅人你回望返就會覺得嗰陣放手好啱因為依家你先有真真正正嘅幸福

睇到最尾有啲傷感 一年前大家都決定放手
一年後見到佢應該有男朋友了
唔知佢會唔會比我更鍾意更啱更有默契
唔知當初嘅決定正唔正確
我都希望佢依家有真真正正嘅幸福

至少你有機會耗盡啲愛
我嘅愛仲喺度嘅時候 我就會一直咁愛佢 唔會放手

係，我明白你，但復合呢段時間真係愈嚟愈唔開心，想分手都想左半年，去到有個位發現原來愛嘅佢已經唔係佢，段關係已經變左。可能而家諗會想唔復合，將最美好嘅佢定格係腦海到，一齊返只會將所有美夢破滅。

Btw 祝你復合成功，有啲嘢係要經歷過先明

我睇完你篇論文; 你的價值觀。覺得
一味覺得女人you/I deserve better

Agree!

篇文總共有十五段
最後嗰段先有提及

而值得更好並唔係重點
係我假設出嚟嘅推動力
就算刪除咗都無關痛癢

意識到唔夾就放手
男女都可以咁樣做
無標籤女士先睇得
下面男士都有共嗚

反而係你一開始已經性別定型
覺得篇文寫嚟應該係比女人睇

有幾多人係同初戀白頭到老
當中會有多唔成熟同埋誤解
可能你係愛但根本無能力愛
咁你會選擇仍然糾纏定放手

如果淨係執着喺錯誤嘅感情度
係永遠都唔識活在當下向前望
呢個先係篇嘢嘅重點請追post

同對方一齊咗8年，鬧過好多次交都唔捨得放手，今次鬧交對方block咗我，我先突然醒覺原來冇咗佢我都可以過得好好

我個ex中晒三樣
拍拖前好好地, 以為佢遷就得人、獨立、成熟
點知拍拖後變左另一個人
有無方法可以早d預測到個女仔真性格？

樓主處女座

之前放低唔到 會忍唔住搵
到前兩日下定決心
但佢就搵你講左啲嚇醋說話咁
唔講以為我仲係佢邊個
但我又on居居咁小解釋左 好後悔下次唔會咁應

係自己仲未捨得互un ig
都好努力做緊真實嘅自己

有時唔係佢特登扮出嚟
而係佢仲未學識去愛人
有得依賴人性格就變晒
未有能力成熟處理愛情

應該無得預測佢拍拖後會點
拍拖嗰陣所有因素都有影響
無input刺激唔會有output
唯有係拍拖前同佢相處耐啲
但一定都唔會100%係準確

我係⋯⋯獅子座！

哎呀有個窿仔

佢愛你就會比名份你
仲喺度撩你姐係玩你
唔好比佢覺得你係受
如果唔係會繼續玩你

整理一吓自己思緒
當然決絕啲會更好

連分手同再見都唔親自講
我諗佢好唔珍惜呢段感情
而且一啲都唔尊重你感受

咩冰封美好嘅時光都係藉口
佢只係想爽快同你斷絕關係
你搵唔到佢所以無爭執糾纏

你可能覺得佢有苦衷
所以仲希望佢搵返你
希望佢比合理解釋你
希望最後可以一齊返

但呢啲只係一廂情願
比時間自己去沉澱吓
我相信你會放低到佢

我會選擇糾纏一世
每個人都有不同選擇
有啲人會向前望 有啲人寧願活喺過去
冇話邊個選擇會好啲㗎
只要自己過得開心咪得囉

我地真係鬧過好多次交
係我覺得真係唔夾講分手先
之後經歷幾次鬧交就變左以家咁和平分手
佢生活上有佢嘅壓力 我都有我嘅心累

唔知一個人係米真係會攰到暫時唔想拍拖住先 而唔係唔愛呢

樓主覺唔覺自己自我中心

覺得有問題又唔講
講咗可能有得遷就

我會覺得多數人向前看會比較幸福
當然係有人支持亦都有人會反對啦
所以只係講出我嘅諗法令你哋思考

好似上面都有位朋友一生只愛一人
我唔會逼佢認同我唔啱就必須放棄
亦都會去祝福佢最後可以得償所願

因為只要自己唔後悔
你所做嘅嘢就係值得

忙同攰唔係一個分手嘅藉口
如果佢係可以令你忘記煩惱
我諗就算幾攰都好都會搵佢
亦都想佢一直喺身邊陪伴你

有段時間去處理自己嘢係可以
但唔係長期以壓力同攰做藉口
然後冷落對方同無視感情問題

到咗呢個逃避嘅階段
感情已經變咗做負擔
可能係你哋感情淡咗
可能係你哋性格唔夾
寧願分手都唔想嘈交

以前嘅我係好自我中心
依家嘅我仲學習緊改變

高汁post

尤其係對方不斷俾希望你

對方感情發展得太快 , 一齊左三個月已經講 I love you , 想計劃將來...佢同我講 I love you , 我會同番佢講 I love you too , 但只係因為唔好意思 , 覺得我唔講番好似好衰咁 前幾日佢問下問下我 , 我講咗出黎話其實唔知係咪真係愛佢 , 只係佢講我又講 佢冇嬲我 , 但係佢唔開心想一個人(我地通常weekend係一齊過) 而我就真係好鍾意佢 , 好想發展落去 , 但係大佬呀 , 三個月喳 , 我做唔到咁快愛上一個人呀可能係我性格慢熱 , 趕唔到佢咁快啦
Sor冇心情排到齊輯輯

睇黎只有我覺得好尷好中二病

係米應該move on
感覺唔在乎佢會好過啲
唔洗聽到佢同其他女仔嘅野
都唔洗係到諗住佢對自己嘅殘餘感情

我都係咁 不過對方已經好決絕咁離開

之前都會唔講出口
乜嘢都淨係講鍾意
因為未到愛嘅階段
對方知道都無介意
反而期待我講嗰日

其實無咩需要煩惱
亦都唔駛覺得好衰
未必愛上佢先一齊
愛係可以慢慢培養
況且依家先三個月

講到出口唔代表個心真係咁諗
唔係發自內心就算講都無意思
唔需要討好佢而隱藏自己心意
希望佢有日會真正令你愛上佢

其實你第二句已經有答案
依家嘅問題解決唔到嘅話
就算之前相處甜蜜都無用
而且分開過好難變返以前
兩個人之間總有啲突兀感

Thank you樓主

你講得都幾中肯
佢應該唔係故意
只係有啲理想化
平時要故作堅強
但心裡想要依靠

相處耐啲係好橋
但最後都係隨緣

樓主做咩pin我 最後嗰段真係問緊
唔識點愛自己 點控制愛自己嘅力度
唔想因為太保護自己而拒人於外
都唔想容許自己去愛而受傷

但似乎受唔受傷唔係自己控制到
只能夠唔好比自己沉落啲唔啱嘅嘢上面

我有講 就係講完佢都係唔明
咁佢唔明唔改 唯有我去包容去啞忍
但發現係忍唔到一世

若果佢都係唔正面回應
你係咪就會一直等落去

愛情錯過咗就無
即使係同一個人
但唔同時間相遇
結果都唔會一樣

你企喺原地度等佢
但佢會唔會搵返你
可能佢已經喺好遠
而你仲係停滯不前

當然佢會搵返你解釋係最好
不過無嘅話你都要放手向前

咁當然啦
世事難料
祝你幸福

痛過係會對愛情失去信心
但係唔可以對自己無信心

佢嘅朋友見到你嘅優點
唔代表每個人都會見到
而且兩個月相處得太短
佢根本就未清楚了解你

所以佢並唔係嫌棄你
佢只係從來無認真過

愛情唔係生活嘅必需品
你可以嘗試但寧缺勿濫
等到有真正嘅人識欣賞
你先再慢慢交個心出嚟

因為你前面講得好好
所以想比多啲人睇到

擁抱愛情就好似擁抱玫瑰咁
會有美好嘅時光但亦會受傷
當中無唔受任何傷害嘅道理

保護自己嘅意識係要有
不過唔係將所有人推開
就算人哋係善意對你好
你根本唔會知感受唔到

堅守原則都可以保護自己
你要為自己設立一條底線
傷害固之然係會一直存在
可以去療傷幫大家癡膠布
但係唔可以超過嗰條底線
因為再低啲你會承受唔到

唔應該做嘅係
為咗唔想分手
即使過咗底線
都不斷咁拉低
傷嘅只係自己

多謝樓主提醒返我
同佢一齊咗六年半
今日係分手五個月
同你原文講嘅一樣
大家一直都知問題
但大家都唔捨得分
互忍扮冇嘢咗好耐
到諗將來結婚買樓
佢最終都選擇走了
我知道返唔到轉頭
只係有時突然諗起
仍然仲會覺得糾結
不過自己都仲識分
係掛住回憶中嘅佢
而唔係仍然鐘意佢
好灰但我信會捱過

唉

6年

你個比喻實在太好 玫瑰真係好靚 但係流血都未必會擁抱得到
其實我一開始咁打係為咗提醒自己唔好亂嚟
多謝你 學到好多
但好似大部分時候 你要先交出真心 先能夠有機會令對方放低防備 得到對方嘅心
唔上心 對方唔會感受到 結果唔會得到想要嘅嘢
但交出唔代表你一定能夠得到
你唔會知道對方其實係因為怕受傷而唔願意交出
定係根本冇諗過交出
似乎願意真心嘅人要有強大嘅心 夠堅強
受傷無數次 先可以追尋到唔知係咪真愛嘅愛

一開始可能個心仲係囉囉攣
就算事實已經擺晒喺你眼前
個腦都充斥住複合到嘅諗法

一定要有決心堅持到唔再去揾佢
否則比希望你嘅唔係佢而係自己
限制自己接觸佢嘅嘢都係好方法
當時間耐咗就會習慣到唔諗起佢

講得好啱 慶幸當初自己有講分手 先會遇到現任
男朋友 我好愛你呀

樓主 我認同你
身邊好多朋友唔知為緊咩而拍緊一段唔開心/ 感覺無結果的拖
我自己之前段感情拍左7年左右
一開頭的確好開心
不過時間耐左 大家好似為左拍拖而拍拖
大家距離愈來愈遠
或者如果無分開既話
可能依然係不開心但努力經營一段無咩結果的感情

無結果 真係要盡快完結
否則最後只會愈來愈傷

早幾日分左手
其實一早都知大家唔夾
不過依加有啲時候仍然會諗起佢

呢個post 雖然16日前 但真係講得好啱 唉 我不斷揾返前女友 佢都只係已讀我 我真係唔知自己做物鳩

我都係一早知未必啱 但相處相黎又真係幾開心 唉最後都分左手

唔好搵啦 忍住

ching 我wts揾佢 之後被block ig揾被block 最後fb揾 佢就已讀左我 我真係好撚on9

其實佢block左仲好，你想睇都睇佢唔到

我寧願佢block哂我所有野

呢個真 我呢三個月 都有忍唔住揾佢 當然完全冇回覆 好掛住同佢一齊日子 唉

我唔知facebook係咪block左都send到野 算啦

唔好纏住人啦 當初鐘意你既佢已經唔存在
我前幾個月都有係FB搵一個我錯過左先知道自己仲係好鐘意既人
佢好直接咁同我講清楚 話已經冇左之前既感覺 叫我Move on 同埋唔好再錯過下一個
我都好想自己可以快啲忘記佢 點解仲係放唔低

我都唔想咁 但做日常事都聯想到佢 就好難忘記到 佢肯覆你都好嘅 你都加油ching 我都知佢唔再鐘意我 屌 哭左

呢刻嘅你哋仲留戀緊
並唔係單單為咗對方
即使人哋好堅決拒絕
明知自己唔係佢良人
你仍然都係繼續糾纏

你希望佢接受你嘅一切
希望你哋仲有機會一齊
但係有無諗過對方點諗
可能佢會覺得你好煩厭
可能唔想嘥青春喺你度

你想繼續留住佢係因為自身恐懼
好驚無咗佢而令到生活有所改變
其實又有無諗過點樣先對佢最好

只要佢係得到幸福嘅話
佢身邊係邊個並唔重要

雖然忘記係比較難
不過都唔係做唔到
祝你哋會重新出發

真係明白左 你講得啱

Lm

其實樓主講左好多好療癒嘅道理
但我耐唔耐都踩番入個loop到

揾最後一次

係 但有d野真係冇辦法

同自己講 最後一次左幾次
唔可以再咁喇
自己都會睇唔起自己

你點知 我講左好多次

其實我講緊自己

唉 完全唔想訓

嗯

我啱啱揾左最後一次 之後我del晒全部相 加block晒任何佢嘅野

巴打突然咁衝動嘅
我一定會阻止你

我已經知道無論點都冇得再一齊 講埋心底話就算啦 若果佢有聽就夠

你錄音比佢？

我同你都一樣
之前揾佢都係比佢已讀不回
我想打個電話同佢say goodbye都唔得

我用手機錄音 messager send俾佢 因為wts ig都一早block左

我打過 block埋 所以我今次真係完啦 我都unfriend埋佢fb

如果係個終結 都係好事黎嘅

柔道部部長黑熊 有兩個post都好正
我一唔開心 一亂諗果時都會禁入去不斷睇
巴打如果想分心 追po都係個好方法

好 睇下先 你都要加油 我明白你嘅心情 我已經喊左好耐

其實我都散左半年
每日都會諗起佢
唔會強求番一齊

不過最近見佢好似出左pool
有啲sad

我揾唔到佢 我search打佢個名 揾唔到

我散左3個月 尋晚發夢 見到佢有新男朋友 之後我痴左線

你地咩事而分手嘅？

我地成日都會因小事鬧交 佢針對嘅問題係我態度 而我針對嘅問題係 咁小事點解要鬧交 經過好多次話我會改 但我都改唔到之後 就分手

成日嘈交嘅話會好影響感情

啱啊

ching你幾多

就快廿中

一樣啦

唔洗番工？

完sem

揾啲野去學去做
我都唔想比佢見到咁頹廢嘅我

唉 我都 唔想咁頹但冇動力去做 去學

比個限期自己喇

都係 你都好好加油

嘈交傷口未埋口又再嘈，日日咁嘈法，感情會磨滅。

就係咁 我地分開左

樓主講嘅野好有意思，值得拍緊拖嘅人抄低
去到唔同階段，情侶嘅相處會唔同，要學習包容

利申: a0

You are not alone

通常人馬座性格容易放手

又唔好咁容易就放手
唔係一有難題就逃避
而係知無可能先放棄

容唔容易係睇用情有幾深
畢竟曾經努力過又有感情
咩星座都需要慢慢去放低

但好難

見到樓主同上面嘅留言
差啲以為係自己寫

一齊左5年 上兩星期被分手
由大學到而家一齊經歷左人生好多重要階段
我知道呢半年感情真係淡左好多
但係到佢話分手嘅時候都係好心痛

兩個人嘅生活環境愈來愈不同
佢怪我改變得太少 無其他人咁上進
無晒以前一齊嘅feel

岩岩分手個幾日真好好好唔開心
成日無啦啦眼濕濕
怪佢臨分手都要講hurt我嘅說話
怪佢搵其他人比較

但係一齊左5年又一齊住
已經分唔清到底係留戀定只係習慣左
好垃圾咁係whatsapp搵佢
想同佢做返朋友

講真
想像唔到到底咩人可以一齊到老

男女都係，要保持增值，特別係身處於呢個花花世界同物慾高既社會

樓主～我唔係成日睇連登
睇到你寫篇文真係好巧合

前日同OCD嘅前度分咗手

喺一開始一齊嘅時候
同佢講過，佢對我係：

- 好朋友
- 聆聽者
- 藝術同好
- 協商/ 提供意見
- 愛人（唯一）
- Soulmate
- 旅伴（人生是一趟長長的旅程）
- 屋企人
- 守護者
- 療癒共修
- 宅在一起的人
- 觀眾
- 繪畫對象
- 一起玩樂的人
- 享受____的人

隨住佢嘅離開
佢一口氣帶走
呢十五個身份

我好認同你上面所講
一齊係會為對方改變

我唔介意我愛上咗呢個
唔能夠為自己改變同妥協一樣多嘅人
愛情唔係鬥公平，而係衷心理解包容
只要對方能夠正面回應我嘅愛同努力
我就可以帶住勇氣去面對一切嘅困難

問題係：

佢同我提分手嘅原因
係因為我講電話極煩

講真以前我拍拖
都係同伴侶去講
日常生活同工作

原來我同佢講呢啲
會令佢覺得冇興趣
燃燒佢嘅耐性時間

我同佢講：
咁點解你唔主動話我知
已經好攰冇耐性唔想聽？

講電話係為咗聽佢把聲
希望知道佢過得好唔好
最後嘅目的係為咗溝通
唔係為咗等佢覺得煩厭

所以令到佢覺得反感
從來都唔係我嘅意圖

佢話番畀我知：
覺得咁同我講，我會好受傷
但係自己又冇辦法支持落去

我想知道嘅係：
樓主以你嘅自身經驗
認為到底我有咩辦法
看待呢種情況下分手嘅事實？

原本，我真心覺得
不論一切外在條件
只要用心愛一個人
由心出發可以做到

我真係有好努力去理解佢嘅內在世界
亦都好想陪住佢渡過人生嘅高山低谷
可惜最後，佢將我從佢嘅世界趕出去

我明 認真想知男仔係咪都唔鍾意傾電話
我知你返咗成日工已經好攰 我都比空間你做自己鍾意嘅嘢
但平時已經見得少 剩係想傾5-10mins電話溝通下姐

現實同殘忍嘅係
佢覺得同朋友傾
係唔需要「用力」

所以佢可以畀好多時間朋友
而同我一齊佢就難捱到窒息

我嗰個同你一樣 都係鍾意同朋友一齊多啲
有時會諗佢係咪唔夠鍾意我

鍾意FaceTime 同傾電話📞。

不夠愛很多時候
就是根本的答案

到老嘅前題係珍惜對方
你感受到佢為你做嘅嘢
所有嘅對你好唔係必然
識得感恩亦願意去付出

就算有更加好嘅人出現
就算真係令佢心動一秒
佢依然唔會選擇放棄你
因為彼此嘅經歷係無價
無人取替到同你嘅回憶

上進心的確係好重要
無基礎都要繼續努力
咁樣會比到對方安心
知道你唔會輕易放棄
會為大家嘅將來奮鬥

如果你其實係有進步
有嘗試去改變去努力
只係佢嫌你過程太慢
可能呢個係分手藉口
可能佢比較在乎物質

即使知道你已經好比心機
而佢淨係在意呢刻嘅成果
喺物質同你之間揀咗物質
我諗佢並無想象中咁愛你

上進打拼都好係要互相支持
自己加油嘅同時都鼓勵吓佢
而唔係一直嫌棄同比較對方
雙方關係只會繼續惡化落去

如果係因為見得少所以講電話
聽電話只係佢嫌惡嘅其中一樣
我諗仲有其他行為係佢覺得煩
因為佢根本唔想知道你嘅近況

如果講電話係維繫關係嘅方法
差唔多日日都講電話談天說地
我諗呢種維繫方法得你習慣咗
而佢可能根本就唔鍾意講電話
但係為咗你所以都忍讓咗一排
以為總有一日會自動減少次數
而無講到出口且已經到咗極限

熱戀期就想日日聽到佢把聲
磨合期就嘈交同解決問題多
平淡期最多就當係日常習慣
甚至煩躁嗰陣聽會覺得安定
所以煩厭只係佢嘅個人取向

依家要知道嘅係
講電話係導火線
定係逼得佢太緊

嘈交嘅時候都唔建議用手機
因為見唔到對方表情同語氣
有啲說話見到真人係講唔出
好多時都會衝口而出講錯嘢
導致大家都無法挽回嘅局面

我想每一日黎睇一次呢個Po
而家經歷緊磨合期真係有啲辛苦
辛苦位係覺得點解只有自己係到磨
佢就繼續態度照舊要我配合

唉

Same 可唔可以有對等嘅Give & Take

感覺每對情侶都會經歷磨合期
但係唔係每對情侶都會係磨合期有辛苦既感覺
對方有冇為對方努力磨合係感覺得到
辛苦係因為感覺唔到佢都有退一步

但係自己又感覺到佢係愛自己而唔係鍾意

其實我並冇逼迫佢
或者畀佢太大壓力

熱戀期電話我哋講多啲
但係佢話過唔適應之後
都儘量唔影響佢嘅自由
佢鍾意打機煲劇約朋友
我尊重佢要有自己空間

好認同樓主所講
煩厭係個人取向

而我哋喺關係入面最無法解決嘅
係當我需要空間冷靜沉澱再溝通
佢就誤會我係用冷暴力去懲罰佢

老實講，我並冇咁嘅諗法
只係當有啲嘢涉及到底線
我係需要時間去梳理表達

討論問題我會傾向面對面
我有勇氣將心嗰句講出嚟
因為唔想畀情緒影響溝通
我會諗得好清楚先同佢講
就算我話佢誤會咗都冇用

現實的確無童話入面嘅愛情
但可以擁有屬於自己嘅愛情

磨合期真係要雙方配合先有用
一個唔願意為對方作任何改變
一個努力改變緊自己行為個性

到頭來佢只會習慣咗你嘅忍讓
覺得自己唔改善都無問題出現
淨係單方面想你改佢不滿嘅嘢
定型咗之後真係好難令佢明白

所以要比佢知道磨合嘅重要性
亦都要表達你一直主動嘅辛苦
希望佢會開始領略而有所改變

佢應該係自尊心比較強嘅人
只要佢認定咗樣嘢就唔轉呔
就算佢後尾知道自己錯都好
都唔會咁容易向人低頭認錯
但係可能佢個心已經明白咗

你哋未了解彼此嘅習慣
經常有好多嘅誤會出現
既然佢呢刻唔肯相信你
你都可以改變一吓做法

例如講一兩句就冷靜一陣
冷靜完一陣又講一兩句咁
用呢啲小時間去組織思緒
就可以出現又整理沉澱到
可能佢只係唔想你離開佢
嘈交都好都想你繼續留低

如果你唔想改變習慣嘅
亦都可以繼續坦誠以對
直到佢相信了解你為止

嗚你出現了
以前係佢自己講過話有啲咩大家慢慢去磨合
但事實上係
到真係有野忍左好耐講出黎想佢注意下
佢又嫌你煩住佢

但其實我知講幾多都冇用
佢要改一秒都可以改到
佢唔改
你講1000次心都淡埋佢都唔會改

才不是呢～樓主
早在前晚已分手

💔

今晚同朋友傾多一次
又畀機會自己喊多次

每次嘈交既時候
佢都可以訓得著得我一個on99
然後自己第2日下左啖氣就扮冇野
問題從來冇解決過
磨鬼咩

你地一齊左幾耐
好想同你圍爐互呻下

肯聽你勸嘅
就唔係愛情

狠心講就容易
唔傷透點肯走
睇完就分手嘅
一早就不愛了

應該係呢到定TG

happylifehappysmile

我唔鐘意佢嘅壞習慣
好想佢改 佢同我講 有/嘗試緊改
我將自己底線降低又降低
唔好食；見我個日唔好食；
唔好喺我面前食；食左唔好比我知...
可惜我好敏感 好容易發現
於是我為佢合理化 佢工作壓力大 同事朋友都食

最後 我地都係分左手
導火線係我發得太多脾氣
其實我同佢一樣 話改最後都係冇改到
我想繼續努力 我願意承諾會改
但佢話唔想改 改唔到 未玩夠 覺得我控制佢

已經知道佢都攰了 當刻冇為左我改變嘅心
我知道將來如果只有我一個努力/付出/包容
我會好辛苦 唔想變得咁卑微 所以決定放手

有時會諗 到底我放手係唔係做得啱
即使我地兩個係唔同世界嘅人
如果我再挽留一下 佢會唔會就比我感動到
會真係願意為我而改變 我地一齊變得更好

好似好灑脫 冇再聯絡
慢慢將回憶封存 換晒啲wallpaper icon
收埋啲相/禮物/卡 唔想逼住自己忘記
始終覺得開心過幸福過 真心對待過

時間過得比我想像中快 就快分左手一個月
如果未分手 我地不久前會慶祝拍拖一週年
我會織緊頸巾比你做聖誕禮物 我地今日應該都會見面

努力充實生活 令自己唔好成日再諗住佢
但有時見到一件物品 一個情景 都會有無限回憶

今日手賤㩒左入佢ig睇 發現多左一個follower
好奇心驅使下再睇落去 原來佢同佢ex互相follow返
我知佢ex同我地分手係冇關係
但都有點驚訝 有點無奈 有點心痛 有點心酸

流左幾滴眼淚 好快又平伏返心情
可能我都冇想像中咁鐘意你
我會變得更好 你都要變得更好
祝你我都能幸福

有時又唔係咁嘅
改變的確要時間
將一樣習慣戒甩
或重新建立習慣
都會比較難做到

可能你希望佢即刻改到
但其實改變要一步步嚟
習慣記得再習慣去實行

佢一唔記得嗰吓
你係會好唔開心
覺得佢無擺喺心
覺得佢之前敷衍

而同時你都要留意
佢有無作出過嘗試
有無為堅持而努力

有嘅話可以比多啲時間
亦都比多啲容錯嘅機會
因為終有一日佢會做到

如果佢講嘅改只係敷衍你
比越多時間你就受越多傷
因為一次次失望會變絕望
最後你哋之間就失去信任

可能佢覺得食煙只係普通習慣
即使你覺得係壞習慣要佢戒走
佢都無急切嘅動力去做呢件事
根本無改過或者改變得比較慢
雙方有共同目標但步伐唔一致
無大問題都會出現好多小爭拗

大家協調改善壞習慣嘅速度
喺改變嘅途中都唔好潑冷水
當佢努力緊但比人一吓否定
就算已經有眉目都會想放棄

無人會知佢講嘅唔想改
係真心定係灰心嘅說話

但如果佢已經無心為你
將來事無大小都你低頭
放手係最好不過嘅選擇

人唔會無啦啦自己醒覺
只會遇到某啲事而成長
你比再多嘅時間佢都好
都唔會突然諗通而改變
執迷不悟就係咁嘅意思

既然依家已經分開咗
無必要諗過去嘅甜蜜
無必要諗幻想嘅未來
將重心放返喺生活度

你喊到幾大聲都可以
但喊完就要接受現實
就算雙方已經無交集
你哋都可以變得更好

做自己唔需要刻意
只要可以隨心所欲
跟住心嘅意願去做

唔好比枷鎖束縛住自己
無論係過往定他人限制
做你覺得啱同開心嘅事

好苦惱
我同男朋友性格價值觀唔夾(主要係價值觀問題）
溝通過 佢諗法唔會變 我都唔會變 佢覺得可以忽視呢d問題 繼續相處 但我覺得根本問題就係價值觀唔同 所以先會成日都有野嘈

有時又諗
如果有另一個人同我夾到 價值觀似 我係咪又會愛到
咁變左愛究竟係因為愛呢個人定愛佢所做既野
如果係愛佢 我係咪要接受我地之間既差異

成日話行到最後嗰個唔會係最愛
排除咗有意外同家庭反對嘅因素
只係淨返最愛但唔一定會相處到

當然有啲人嘅遭遇好好彩
搵到又愛相處又舒服嘅人
但只可以揀一樣又會揀咩

有人會因為愛委曲求全
就算有問題都會忍晒佢
有人覺得長遠相處重要
唔鍾意成日嘈同一樣嘢
有人試過想無視問題愛
但根本就做唔到而放棄

愛係可以忍讓對方
無視佢啲細嘅錯誤
因為根本微不足道

如果嗰樣嘢嚴重到影響平時相處
而雙方都無方法去解決呢個問題
繼續落去一直喺度嘈都係無意思
甚至仲會帶好多負面情緒比大家
影響個人日常生活同埋有情緒病

其實好睇你嘅價值觀係點樣
你覺得單靠愛可唔可以長遠
你覺得呢個問題會唔會淡化
未來你哋嘅相處會變成點樣

最後都係分左手
冇正式講
但我地傾完之後發現大家其實已經冇咁愛大家 所以大家都唔肯讓步 可能真係成日嘈 所以消磨晒感情
而睇番本來相處上我地都唔係大家所需要的人
我需要的陪伴支持 佢給不了
我同佢之間已經冇晒共鳴 連結
依家仲要連愛都冇埋
真係冇野可以支持再行落去

雖然道理都明 都唔會話放唔低
但諗起總係有點傷感
一直係身邊的人走下走下就分道揚鑣

你地一齊左幾耐？
你仲會唔會想一齊？ 如果佢肯讓步

好耐
好可惜
希望你地可以再傾下

呢個真 溝通同聆聽好重要 透過理性溝通達成你地共識 前提係你男朋友唔係感情用事 / eq低嘅人

RAP 🙏🏻
RAP🙏🏻🙏🏻
RAP🙏🏻🙏🏻🙏🏻
RAP🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻
RAP🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

絲我冇左你tg

巴打同你情況都一樣
利申 一年未分

我都係有講出黎
佢話組織完再同我傾等到好無心機

點解可以咁大方睇住自己鍾意嘅女仔比其他男仔溝

無啦
頂腳鞋夾硬著咪戔傷自己

咁如果個男仔一開始想你依賴佢 到你依賴左 又嫌你煩 咁應該點算

第一樣好似我對佢 雖然佢好似無乜野 唔算太做到 我都無逼佢 我知道唔應該我既喜好改變一個人 唉

每段戀情開始，大家都是對方的「俏郎君」、「俏佳人」，再重的過失，再大的偏差，都擁有無限包容，因為雙方堅信愛足以彌補所有。可惜凡事總有極限，愛也非無極，若觸碰上內心底線，動搖到個人信念，你會慶幸自己可清醒到最後，還是情願感情用事地委曲侍候？

唔好再繼續依賴佢
佢可能想要優越感
希望有人會需要佢

但係當你依賴之後
根本無諗過支撐你
咁依賴就會變負擔

所以慢慢自己獨立返
佢唔係可以依賴嘅人

只因嗰陣嘅自己未成熟
但內疚都改變唔到過去
唯有慢慢令自己變更好
學識去珍惜同愛一個人